Q1: How do you declare a variable?
Ans: using let, const, var 

Q2: What is the difference between var, let, and const?
Ans: var - redeclare, update, global scope
     let - update but can't be redeclareor in a block scoped
     const - can't be update, redeclare, or in a block scoped

Q3: Can you change the value of a const variable?
Ans: No

Q4: What will happen if you use a variable without declaring it?
Ans: output - Reference error

Q5: What is the default value of an uninitialized variable in JavaScript?
Ans: output - undefined

Q6: What are the primitive data types in JavaScript?
Ans: N N B B S S U

Q7: What is the difference between null and undefined?
Ans: undefined - means a variable has been declared but not assigned a value.
     null - means a variable is intentionally set to have no value.

Q8: Is JavaScript a statically typed or dynamically typed language?
Ans: JavaScript is a dynamically typed language,
     which means you don’t need to declare variable types — the type is determined at runtime.

Q9: What will be the output of typeof null?
Ans: typeof null // "object"
     This is a known bug in JavaScript — null is a primitive, but typeof null returns "object" due to a legacy issue.

Q10: What happens when you add a number and a string in JavaScript?
Ans:JavaScript converts the number to a string and joins them.

Q11: What is type coercion? Give an example.
Ans: Type coercion in JavaScript is the automatic or implicit conversion of values from one data type to another (like number to string, boolean to number, etc.).
        let result = "5" - 2;
        console.log(result); // 3

Q12: How can you manually convert a string to a number in JavaScript?
Ans: Use parseInt() for integers, parseFloat() for decimals, and Number() or + for general conversions.


Q13: What is the result of "5" - 3 in JavaScript?
Ans: 2

Q14: What is NaN in JavaScript, and how do you check if a value is NaN?
Ans: NaN stands for "Not-a-Number" — it's a special value that represents the result of an invalid or undefined mathematical operation.
        let result = "hello" / 2;
        console.log(result); // NaN


Q15: How do you check the type of a variable in JavaScript?
Ans: let name = "Guru";
     console.log(typeof name); // "string"

